★IT 華為CEO：過了34歲就是廢人！華為裁走34歲以上IT狗！

華為興衰在此一舉 任正非：過了34歲就是廢人

華為公司被爆出辭退34歲以上程式員的消息，這些程式員都已經為公司工作了十多年。展程CEO陳羽翔被指獨吞股權，逼走一起創業七年的程式員伙伴，從時間上來算創業七年也恰巧是30多歲的年紀。任正非解釋道：30多歲的程式員不能熬夜，失去激情30多歲的程式員成本太高，性價比太低，30多歲的程式員在法律上有更多權利。

對華為來說，已經是一個油盡燈枯的廢物，除了耗費公司資源，已經不能給公司帶來利潤和活力了。網上載有員工34歲要退休，不知誰來給他們支付退休金？難道在任正非眼里30幾歲的人就這么不堪嗎？

魔魔，快啲搵返IT Support做啦

好仔唔做IT狗 最慘係冇女冇女同冇女

1. 萬能KEY

雖然叫做資訊科技支援部門，但大部分同事都只睇到「支援部門」四隻大字，電腦有問題搵IT、影印機JAM紙搵IT、FAX機唔識用搵IT、電掣無電到搵IT、電視有雪花搵IT、連門口個密碼鎖有問題都走嚟搵IT，好似永遠都分唔清咩嘢畀IT做、咩嘢畀Admin做咁。

2. 積勞成N疾

內地有句咁嘅說話形容IT人嘅工時情況：「上班比雞還早，幹活比驢還多，下班比『小姐』還晚。」講到明IT人，讀書嗰陣已經成日對住部電腦，到返工就梗係對住部電腦更長時間，加上宜家連智能電話都IT範圍，所以係連搭車都要望實個MON，結果眼鏡變成IT人嘅特徵，仲長期眼乾。又再加上成日坐喺度硬晒軚咁對住部電腦，郁都唔郁，一年復一年後好易有三高問題甚至係頸椎、腰骨嘅毛病。
除咗生理病，我哋工時長而且乜都要做，又成日驚畀人炒，搞到好多同行都有壓力過大嘅問題，失眠就碎料，大鑊啲仲患上抑鬱等等心理病，簡直係用生命嚟換雞碎咁多錢。

3. 美貌受損

近視愈嚟愈深，鏡片愈嚟愈厚，眼球愈嚟愈凸。
壓力得加無減，用腦過多無得放鬆，頭髮都有甩無生，地中海不斷淹沒鄰近地區…… 🙁
有人話好仔唔做IT，好女又唔吼IT，同行又無乜IT女，無女士為我哋增添打扮嘅動力，令情況更加…… 唉不要再說了。

4. 後浪如海嘯

科技嘅嘢日新月異，每年嘅新人都係帶住最新嘅知識嚟，令我哋班老鬼收工都不得不去進修吓，永遠唔知要讀到何年何月先可以穩保個飯碗。
如果你係老鬼睇住啲新人入嚟，佢哋都可能會俾返幾分薄面你尊重吓你，但如果掉返轉做咗幾年先嚟轉工，班後生除咗同你有代溝，仲往往都睇你唔起，以為你係盲字都唔識多隻嘅活化石，嗰種心理落差唔係人人都頂得住，所以IT人一安定咗就好少轉工，寧願畀人壓價。

5. 專業被輕視

都係嗰句，科技嘅嘢日新月異。除咗基本知識，上年考返嚟嘅cert可能今年已經無乜用。但作為IT人，你一定會好珍惜自己過往考返嚟嘅每一張cert，因為每一張都係用青春、汗水、心血、頭髮、視力換返嚟，得你同你嘅同行知道你嗰一張cert嘅意義係幾咁深、考到有幾咁巴閉。亦只有IT老鬼先知道十幾年前嘅一張Computer Science學位證書係需要AL幾個A嘅人一齊爭崩頭再捱過三年無數嘅通宵先換到返嚟嘅成果。
但宜家街上一地都係CS嘅Degree、Asso、HD，令成個社會對IT嘅眼光已經唔同晒，好少人識得尊重我哋嗰疊血汗成果，特別係宜家喺職場橫行霸道黑口黑面偉論多多嘅HR。佢哋簡單一句「呢啲唔洗俾我睇」就足以令你心中怒火焚燒七七四十九日。

6. 缺乏薪金議價力

又係因為嗰句科技日新月異，每年都有新人入行，每個新人都可以取替你嘅工作，公司好似可以奉旨唔加人工俾你，一有咩事就炒咗你請過個價廉物美嘅Fresh grad。有位朋友年約30，仲渣住個CS嘅碩士，一樣做到隻狗咁，但係只換來20K左右嘅人工。又有位朋友30中後嘅朋友，賣命咗10幾年，都只係得26K。
之前大陸手機公司XX炒咗班幫佢哋打咗10幾年工，年齡34歲以上嘅程式員，嗰篇報導話：「30多歲的程式員不能熬夜，失去激情，30多歲的程式員成本太高，性價比太低。」
唔好以為商場上只有佢咁諗，事實係得佢一個咁老實講出口，大部分奸商都賤視IT人，如果唔係點解一有咩事都係搵IT開刀先啫？
所以呢，好仔除咗唔當差，亦唔好當IT狗……

所以，it只能係聰明人既副業

eg. 金融佬搵錢工具，or寫下apps賺下快錢

一句講晒

用 linux

我五十幾歲做it

你地都唔知做响 XX 做咗十年的員工收入 model

點睇

同意

廢老做廢工

我有$34.5 U $0

魔魔有游B慧中

有$34.5 冇即時J慧中 Vs $0收入但可Live J慧中

lm